 04:43, 20 февраля 2019
Россия организовала слежку заамериканским эсминцем вЧерном море
Российский флот организовал непрерывное слежение за эсминцем ВМС США «Дональд Кук» (Donald Cook), который вошел в Черное море. За судном наблюдают малый ракетный корабль «Орехово-Зуево» и корабль-разведчик «Иван Хурс», передает ТАСС со ссылкой на Национальный центр управления обороной.Отмечается, что «Дональд Кук» вошел в черноморскую акваторию ровно в пять часов вечера 19 февраля.Ранее сообщалось, что эсминец, вооруженный крылатыми ракетами, направлен туда для патрулирования. Он будет проводить обычные операции. Как отметил командир корабля, «каждый визит здесь дает [США] уникальную возможность работать с региональными морскими партнерами».Это уже второй заход «Дональда Кука» в Черное море с начала года. До этого он заплыл туда ровно месяц назад — 19 января.В соответствии с международной конвенцией Монтре, эсминец не может находиться в Черном море более 21 суток.
